export default {
  id: 'grammar_word_4_2',
  name: '문법책 단어 (4-2 / 200자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'おこす/깨우다', answer: ['起こす'] },
    { question: 'かんがえる/생각하다', answer: ['考える'] },
    { question: 'そうだん/상담', answer: ['相談'] },
    { question: 'もどる/돌아가다', answer: ['戻る'] },
    { question: 'おいわい/축하, 축하선물', answer: ['お祝い'] },
    { question: 'だす/내다', answer: ['出す'] },
    { question: 'しゅみ/취미', answer: ['趣味'] },
    { question: 'なん/무엇', answer: ['何'] },
    { question: 'こいぬ/강아지', answer: ['子犬'] },
    { question: 'うまれる/태어나다', answer: ['生まれる'] },
    { question: 'おかし/과자', answer: ['お菓子'] },
    { question: 'じてんしゃ/자전거', answer: ['自転車'] },
    { question: 'ほしい/갖고 싶다', answer: ['欲しい'] },
    { question: 'イタリアご/이탈리아어', answer: ['イタリア語'] },
    { question: '/스케이트', answer: ['スケート'] },
    { question: 'ねむい/졸리다', answer: ['眠い'] },
    { question: '/아직', answer: ['まだ'] },
    { question: 'はる/(평면과 평면을) 붙이다', answer: ['貼る'] },
    { question: 'ぼうし/모자', answer: ['帽子'] },
    { question: 'かぶる/(모자를) 쓰다', answer: ['被る'] },
    { question: 'はし/다리', answer: ['橋'] },
    { question: 'しんごう/신호등', answer: ['信号'] },
    { question: 'まがる/돌다', answer: ['曲がる'] },
    { question: 'だれ/누구', answer: ['誰'] },
    { question: 'きたない/더럽다', answer: ['汚い'] },
    { question: 'いけ/연못', answer: ['池'] },
    { question: 'おちる/떨어지다', answer: ['落ちる'] },
    { question: 'うつくしい/아름답다', answer: ['美しい'] },
    { question: 'ちがう/다르다', answer: ['違う'] },
    { question: 'むりな/무리한', answer: ['無理な'] },
    { question: 'じぶん/자기, 자신, 스스로', answer: ['自分'] },
    { question: '/필리핀', answer: ['フィリピン'] },
    { question: '/빈 (오스트리아)', answer: ['ウィーン'] },
    { question: 'こうえん/공원', answer: ['公園'] },
    { question: '/서울', answer: ['ソウル'] },
    { question: 'けさ/오늘 아침', answer: ['今朝'] },
    { question: 'ひっこす/이사하다', answer: ['引っ越す'] },
    { question: 'ひっこし/이사', answer: ['引っ越し'] },
    { question: 'さらいねん/내후년', answer: ['再来年'] },
    { question: 'さらいしゅう/다다음주', answer: ['再来週'] },
    { question: 'つく/도착하다', answer: ['着く'] },
    { question: 'かいぎ/회의', answer: ['会議'] },
    { question: 'くうこう/공항', answer: ['空港'] },
    { question: 'すわる/앉다', answer: ['座る'] },
    { question: 'むすこ/아들', answer: ['息子'] },
    { question: '/팜플릿', answer: ['パンフレット'] },
    { question: 'わたす/건네다, 주다', answer: ['渡す'] },
    { question: 'おっと/남편', answer: ['夫'] },
    { question: 'にる/닮다', answer: ['似る'] },
    { question: 'のる/타다', answer: ['乗る'] },
    { question: 'のりかえる/갈아타다', answer: ['乗り換える'] },
    { question: 'ついたち/(매 달) 1일', answer: ['一日'] },
    { question: 'しゅうまつ/주말', answer: ['週末'] },
    { question: '/디즈니랜드', answer: ['ディズニーランド'] },
    { question: 'しょくどう/식당', answer: ['食堂'] },
    { question: 'あつまる/모이다', answer: ['集まる'] },
    { question: 'びょうき/병', answer: ['病気'] },
    { question: 'にゅういん/입원', answer: ['入院'] },
    { question: 'にんぎょう/인형', answer: ['人形'] },
    { question: '/넥클러스, 목걸이', answer: ['ネックレス'] },
    { question: 'かかる/걸리다', answer: ['掛かる'] },
    { question: 'きゅうりょう/월급, 급료', answer: ['給料'] },
    { question: 'かいがん/해안', answer: ['海岸'] },
    { question: 'はいる/들어가다, 들어오다', answer: ['入る'] },
    { question: '/포도', answer: ['ぶどう'] },
    { question: 'ぎゅうにゅう/우유', answer: ['牛乳'] },
    { question: 'ふちゅうい/부주의', answer: ['不注意'] },
    { question: 'けんこう/건강', answer: ['健康'] },
    { question: '～じょう/~상 (건강상, 절차상, 미관상 등)', answer: ['～上'] },
    { question: 'りゆう/이유', answer: ['理由'] },
    { question: 'やめる/그만두다', answer: ['止める'] },
    { question: 'うるさい/시끄럽다', answer: ['煩い'] },
    { question: 'でぐち/출구', answer: ['出口'] },
    { question: 'いじわるな/심술궂은', answer: ['意地悪な'] },
    { question: 'だいへんな/힘든', answer: ['大変な'] },
    { question: 'ふかい/깊다', answer: ['深い'] },
    { question: 'あぶない/위험하다', answer: ['危ない'] },
    { question: 'なにも/아무것도', answer: ['何も'] },
    { question: 'こたえる/대답하다', answer: ['答える'] },
    { question: 'にがい/(맛이) 쓰다', answer: ['苦い'] },
    { question: 'あさい/얕다', answer: ['浅い'] },
    { question: '/심포지움 (집단 토론 회의)', answer: ['シンポジウム'] },
    { question: 'おこなう/하다, 행하다 (격식 차린 표현, 공식적)', answer: ['行う'] },
    { question: 'なごや/나고야', answer: ['名古屋'] },
    { question: 'しゅっぱつ/출발', answer: ['出発'] },
    { question: 'そふ/할아버지', answer: ['祖父'] },
    { question: 'いきる/살다', answer: ['生きる'] },
    { question: 'とまる/묵다, 숙박하다', answer: ['泊まる'] },
    { question: 'せかい/세계', answer: ['世界'] },
    { question: 'あく/열리다', answer: ['開く'] },
    { question: 'こえ/목소리, 소리', answer: ['声'] },
    { question: 'なく/(동물이) 울다', answer: ['鳴く'] },
    { question: 'せいかつ/생활', answer: ['生活'] },
    { question: 'さびしい/외롭다, 쓸쓸하다', answer: ['寂しい'] },
    { question: 'ほんとう/정말, 사실', answer: ['本当'] },
    { question: 'めずらしい/희귀하다', answer: ['珍しい'] },
    { question: 'はじまる/시작되다', answer: ['始まる'] },
    { question: 'ふつか/2일', answer: ['二日'] },
    { question: 'よる/들르다', answer: ['寄る'] },
    { question: '/포크', answer: ['フォーク'] },
    { question: 'はし/젓가락', answer: ['箸'] },
    { question: 'つかう/사용하다', answer: ['使う'] },
    { question: 'おみやげ/선물', answer: ['お土産'] },
    { question: 'おどろく/놀라다', answer: ['驚く'] },
    { question: 'ひるやすみ/점심(휴식)시간', answer: ['昼休み'] },
    { question: 'つぎ/다음', answer: ['次'] },
    { question: '/꽤', answer: ['ずいぶん'] },
    { question: 'そうだん/상담', answer: ['相談'] },
    { question: 'にがてな/서투른, 잘 못하는', answer: ['苦手な'] },
    { question: 'ただしい/옳다, 바르다', answer: ['正しい'] },
    { question: 'きゅうこう/급행', answer: ['急行'] },
    { question: 'がんばる/힘내다, 열심히 하다', answer: ['頑張る'] },
    { question: 'うれしい/기쁘다', answer: ['嬉しい'] },
    { question: 'こまる/곤란하다, 난처하다', answer: ['困る'] },
    { question: 'まにあう/시간에 맞추다', answer: ['間に合う'] },
    { question: 'おねがい/부탁', answer: ['お願い'] },
    { question: '/배낭', answer: ['リュック'] },
    { question: 'すっぱい/시다', answer: ['酸っぱい'] },
    { question: 'かたい/(일반적으로) 딱딱하다, 단단하다 (↔ 緩い)', answer: ['固い'] },
    { question: 'かたい/(사물의 상태나 사람의 태도가) 단단하다, (문장 등이) 딱딱하다 (↔ 柔らかい)', answer: ['硬い'] },
    { question: 'かたい/(사람, 사물 성질이) 견고하다 (↔ 脆い)', answer: ['堅い'] },
    { question: 'やわらかい/부드럽다', answer: ['柔らかい'] },
    { question: 'さわぐ/떠들다, 소란피우다', answer: ['騒ぐ'] },
    { question: 'よしゅう/예습', answer: ['予習'] },
    { question: 'ふくしゅう/복습', answer: ['復習'] },
    { question: 'れんきゅう/연휴', answer: ['連休'] },
    { question: 'こむ/붐비다, 막히다', answer: ['込む'] },
    { question: 'きっさてん/찻집, 커피숍', answer: ['喫茶店'] },
    { question: 'ふとる/살찌다', answer: ['太る'] },
    { question: 'とる/집다, 취하다', answer: ['取る'] },
    { question: 'とし/나이', answer: ['年'] },
    { question: 'としをとる/나이를 먹다', answer: ['年を取る'] },
    { question: 'ようふく/옷, 양복', answer: ['洋服'] },
    { question: 'にあう/어울리다', answer: ['似合う'] },
    { question: 'ふこうな/불행한', answer: ['不幸な'] },
    { question: 'けいたいでんわ/휴대전화', answer: ['携帯電話'] },
    { question: '/간장', answer: ['しょうゆ'] },
    { question: 'まんが/만화', answer: ['漫画'] },
    { question: 'はこ/상자', answer: ['箱'] },
    { question: 'ぐあい/상태', answer: ['具合'] },
    { question: '/슈츠, 양복', answer: ['スーツ'] },
    { question: 'せびろ/양복', answer: ['背広'] },
    { question: 'よこはま/요코하마 (지명)', answer: ['横浜'] },
    { question: '～ゆき/~행', answer: ['～行き'] },
    { question: 'てぶくろ/장갑', answer: ['手袋'] },
    { question: 'ひよう/비용', answer: ['費用'] },
    { question: 'しまる/닫히다', answer: ['閉まる'] },
    { question: 'きまる/결정되다, 정해지다', answer: ['決まる'] },
    { question: 'れいぞうこ/냉장고', answer: ['冷蔵庫'] },
    { question: 'なおす/고치다', answer: ['直す'] },
    { question: 'せんたくもの/세탁물, 빨랫감', answer: ['洗濯物'] },
    { question: 'かわく/마르다, 건조해지다', answer: ['乾く'] },
    { question: 'やける/구워지다', answer: ['焼ける'] },
    { question: 'さがす/찾다', answer: ['探す'] },
    { question: 'つる/낚다', answer: ['釣る'] },
    { question: 'みそ/된장', answer: ['味噌'] },
    { question: 'たす/추가하다', answer: ['足す'] },
    { question: 'ふえる/증가되다', answer: ['増える'] },
    { question: 'わく/끓다', answer: ['沸く'] },
    { question: 'なれる/익숙해지다', answer: ['慣れる'] },
    { question: 'れいぼう/냉방', answer: ['冷房'] },
    { question: 'やくにたつ/도움이 되다', answer: ['役に立つ'] },
    { question: 'さわる/만지다, 손대다', answer: ['触る'] },
    { question: 'きこえる/들리다', answer: ['聞こえる'] },
    { question: 'とおる/지나다, 통과하다', answer: ['通る'] },
    { question: 'おもいだす/생각나다, 상기하다', answer: ['思い出す'] },
    { question: 'かわる/바뀌다, 변하다', answer: ['変わる'] },
    { question: 'たりる/족하다', answer: ['足りる'] },
    { question: 'きかい/기계', answer: ['機械'] },
    { question: 'おかしい/이상하다, 웃기다', answer: ['可笑しい'] },
    { question: 'かよう/다니다', answer: ['通う'] },
    { question: 'かぶ/주식', answer: ['株'] },
    { question: 'りょこう/여행', answer: ['旅行'] },
    { question: 'やおや/야채가게', answer: ['八百屋'] },
    { question: 'きびしい/심하다, 엄격하다', answer: ['厳しい'] },
    { question: 'つとめる/근무하다', answer: ['勤める'] },
    { question: 'そだてる/기르다, 키우다', answer: ['育てる'] },
    { question: 'うつ/때리다, 치다', answer: ['打つ'] },
    { question: 'やさい/야채', answer: ['野菜'] },
    { question: 'かみさま/하느님', answer: ['神様'] },
    { question: 'いのる/기도하다, 빌다', answer: ['祈る'] },
    { question: 'かざる/장식하다, 꾸미다', answer: ['飾る'] },
    { question: 'はれ/맑음', answer: ['晴れ'] },
    { question: 'なくなる/세상을 떠나다, 별세하다', answer: ['亡くなる'] },
    { question: 'ひかる/빛나다', answer: ['光る'] },
    { question: 'なおる/(고장난 것이) 고쳐지다, 수리되다', answer: ['直る'] },
    { question: 'やむ/그치다', answer: ['止む'] },
    { question: 'かべ/벽', answer: ['壁'] },
    { question: '/페인트', answer: ['ペンキ'] },
    { question: 'ぬる/칠하다', answer: ['塗る'] },
    { question: 'おどる/춤추다', answer: ['踊る'] },
    { question: 'あやまる/사과하다', answer: ['謝る'] },
    { question: 'はらう/지불하다', answer: ['払う'] },
    { question: 'けっか/결과', answer: ['結果'] },
    { question: 'わかす/끓이다', answer: ['沸かす'] },
    { question: 'いたみ/통증', answer: ['痛み'] },
    { question: 'かなう/이루어지다', answer: ['叶う'] },
    { question: '/퀄리티', answer: ['クオリティ'] },
    { question: 'かなしい/슬프다', answer: ['悲しい'] },
    { question: 'はずかしい/창피하다, 민망하다, 부끄럽다', answer: ['恥ずかしい'] }

  ]
}
